title: Надписи в подземелье (перевод)
tags: Переводы, Подземелья, Таблицы 
source: http://creaturespotlight.blogspot.ru/2015/11/random-dungeon-graffiti.html

![](http://3.bp.blogspot.com/-I8vRrqDI9iA/VlR6pblhIZI/AAAAAAAAB3M/VLSQe8T6X2Q/s640/dungeongraffiti.jpg)

С оригиналом статьи вы можете ознакомиться [перейдя по ссылке](http://creaturespotlight.blogspot.ru/2015/11/random-dungeon-graffiti.html).
С общим списком наших переводов [вы можете ознакомиться здесь](http://pnprpg.ru/translations/).

---

Надписи на стенах подземелья можно использовать для маркировки комнат, туманных предупреждений о грядущих опасностях, или просто для того чтобы добавить художественной выразительности какому-нибудь помещению. 
При этом, надпись на стене — вполне универсальный элемент и могут быть найдены практически в люой комнате подземелья.

> Стена коридора может быть украшена росписью-тэгом храброго авантюриста, проходившего здесь ранее.   
> Или же такая роспись может оказаться неподалёку от входа в подземелье.   
> Зал сразу после входа может быть отражением ритуала, согласно которому каждый спускающийся в глубины оставляет здесь высказывание или пишет своё имя.

Ниже, я предлагаю вам несколько таблиц с вариантами надписей и подписей, языков этих надписей, и etc.
<!--more-->

### d12 на языков надписей
1. Общий язык
2. Общий подземный
3. Дварфийский
4. Эльфийский
5. Язык полуросликов
6. Язык Гномов
7. Великанов
8. Язык дроу
9. Наречие Гоблинов
10. Язык Бездны
11. Адский язык
12. Драконьи руны

### d8 того, чем написано
1. Карандашом
2. Чернилами
3. Мелом
4. Краской
5. Кровью
6. Экскрементами
7. Углём
8. Неизвестной субстанцией

### d20 надписей
1. Верь лжи, не верь правде
2. Предостергаю от всего что сам видел
3. Инода шептуны могут свести с ума
4. Возвращайтесь! Здесь нет сокровищ!
5. Остерегайся зеленого и слизистого
6. Я пришёл сюда с друзьями, но ухожу без них
7. Только мертвецы доcтигнут до конца
8. Остерегайся тени своей, ибо может предать
9. Я нашёл сундук, а он забрал мою руку
10. Кто мог знать об этой тёмной разновидности эльфов!
11. Слава и удача, говорили они...
12. Это тюрьма, а не подземелье!
13. Прощание — это всегда горько
14. Следуй кровавому следу
15. Статуя не должна стенать
16. Бойся мага, что потерял жену
17. Я видел человека, и он был не тем, чем казался
18. Не глазей на рисунки слишком долго
19. Буть очень тихим. Слова летят далеко. 
20.  Сожги мертвеца, иначе восстанет вновь

### d20 подписей
1. Залабар Свирепый
2. Сэр Трумэн
3. Ксенот Невмирающий
4. Одноногая Сюзи
5. Карагарн Великий
6. Вик Хэмптон
7. Эльф Корвинн Несчастный 
8. Багровый Рыцарь
9. Зог-Жру-Гномов
10. Электрический Маг
11. Одноглазый Ренни
12. Алабастер Шух
13. Гомгар Чернобородый
14. Грескентская торговая компания
15. Лающий Синклер
16. Резвая Лорейн
17. Царь деревни Пумперник
18. Атилла
19. Осёл Динки
20. Леди Годива 